河南漢宣誓任大總統 囚13年

【本報訊】河南一名張姓男子自行「組黨建國」，宣誓就任大總統，被內地國安機關逮捕，他被指與境外情報機關接觸，遭控顛覆國家政權罪和間諜罪，判處有期徒刑13年。

組黨建國 被控顛覆間諜罪

中央政法委公眾號「中央政法委長安劍」報道，張男因事業不順，心理漸漸失衡，透過網絡關注西方國家的政治和選舉制度，產生了通過全民選舉，實現西式政治制度的想法。

張男2018年4月在境外的飯店內，起草了「建國綱領」和「建黨綱領」，隨後，在酒店房間內舉行儀式，宣布成立「中國民主共和黨」和「中華民主聯邦共和國」，並宣誓出任「大總統」，頒布「總統一號令」。

張男還將「宣誓照片」上傳到10餘個微信群組，之後不敢回國，兩次申請政治避難但都遭拒。當時「某境外間諜情報機關人員」主動接觸，張男答應為他們搜集提供「紅頭文件」（政府機關文件）。

幾天後，張男回國上班，並在鄭州市區租了一間辦公室作為黨部，又撰寫「中國的未來」等宣傳資料，吸收到2名黨員。張男還註冊了幾家空殼公司，以商貿合作為掩護，從境外籌集經費，希望吸收黨員，壯大隊伍。

長安劍說，2019年4月，當張男準備再次派人出境，與「間諜組織」接觸時，被國安機關抓獲。

今年8月，鄭州市中級人民法院宣判，張男因與境外間諜機關勾結，非法「組黨結社」，以顛覆國家政權罪和間諜罪被判處有期徒刑13年，剝奪政治權利4年。

責任編輯：李勝君

trolling troll 埋條命

張男還將「宣誓照片」上傳到10餘個微信群組，之後不敢回國，兩次申請政治避難但都遭拒。

佢係咪盤算 想咁樣脫離鬼國咋

話時話乜撚嘢係長安劍
屠龍刀
小李老母飛刀啲fd呀？

他一直在玩命

幾天後，張男回國上班，並在鄭州市區租了一間辦公室作為黨部，又撰寫「中國的未來」等宣傳資料，吸收到2名黨員
果2個係唔係國安

被精神病..

又不敢回國最後又回國
中國人真係好有趣

9成

又屈人有精神病
事業不順但又有工返又租到Office開到幾間公司

有料

可能真係胸懷大志，有心想建國

因為於外國兩次申請政治避難都被拒，大假放完，錢又使晒，惟有回国返工...

無屈
民主響佢眼中係病

仲要輸比阻膠愛德華

成個國師咁款

托洛斯基

咁都有兩個黨員

好撚支那中二味

個神態真心幾似

不言而喻

支共當年都係咁做啦

做實事

唔同，人地頭髮多好多
同埋唔會亂block人

支那真係好驚

屌咩 真係國師黎架

如果九龍皇帝仲在生

硬係覺得佢犯既根本唔係呢樣野

有精神病都要判13年

你們如果知道這個國家的所作所為，你們一定會理解我做的事

出師未捷身先死

老老柒柒其實幾有霸氣

打人，性罪行：行政拘留十三日。
講句嘢：囚十三年。

有無策封陳云做國師？

吸收到2名黨員

其實扮精神病咪冇事囉

人地唔比佢政治避難, 可能佢自己都低估左
以為會無事, 仲返返工添.....

點知

大總統

中華民國北洋時期都有大總統喎

我都係諗起佢

正想講，李乜華一定出黎拉佢。

收藏曾灶財宣示主權嘅墨寶，唔知會唔會觸犯国安法

佢似係被屈

加返d鬚

佢爭在無武器

又幾撚型喎

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

袁世凱

張男因事業不順，心理漸漸失衡，透過網絡關注西方國家的政治和選舉制度，產生了通過全民選舉，實現西式政治制度的想法。

又暗示心理不平衡先會想要民主同選舉
支那真係好痴線

13年算輕

你話你係咪無厘頭呢

Welcome to 支那

真係移民外國新策略…

郭文貴早排都好似試過?

換取終身飯票。
三和大神仲唔快啲學野

屌你，托洛斯基嚟咖喂，唔怪得要塔你

剝奪政治權利4年。

其實有咩用，原本有？

屈佢傻嘅 搞掂

係咪應該打咗個江山/地區先就任總統？

生錯時間
生錯地方
做錯事

大家都覺得好好笑喎
有冇諗過喺人哋眼中，連登仔都係咁嘅人
依家可以係佢，下一個可以係你

好笑咩？完全笑唔出

有期徒刑13年，剝奪政治權利4年。

個4年係坐完監開始計？

算你好彩

錫安劍 D frd

成件事好似「法輪功自焚」咁自編自導自演

勇士

習慣法同成文法係好大分別

吸收到2名郭安
而家走到出去就可以申請到政庇做外籍人士

玩命...

鬼咩, 而家AI同埋APP咁發達
下下都要實名又要link晒we7同埋手機number
要查有幾難, 而呢樣亦成為左起支那粉紅底最佳利器

係 成班on9係到笑
人地係玩膠 咁又點？ 無影響到其他人既玩膠係基本人權

同感
為佢既勇氣感到佩服同失落

上面玩膠個班唔配有民主

唔明點解要笑佢
佢做緊既咪係香港人做緊既事
只係身處支那個個都笑佢傻

勇撚到唔似中國畜

之前連登仔啲咩建國 獨立宣言咪一樣 點解要笑佢 佢真係做實事 好過cctoy淨係識喺連登吹水 respect

一個係國安潛伏入去，另一個係睇實潛伏入去既國安既國安

好有正氣

大把支那畜扮法輪功移民

光復中國 時代革命

中共邪惡過中華民國時代嘅國民黨

當年美國嘅自封皇帝可以善終，
中国自封大總統就

高下立見。

仲有九龍皇帝都無事

三人政黨建國

陳雲啲friend?